\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{color,graphicx}
\usepackage{secdot}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\Large Projekt Wizualizacja Danych Sensorycznych\par}
	\vspace{1.5cm}
	{\huge\bfseries Inteligentny system monitorowania mieszkania - ISMM\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape Karol Oleśkiewicz 218653\\Marcin Węgrzyn 218657\par}
	\vfill
	Prowadzący:\par
	dr inż. Bogdan Kreczmer
	\\
	\vspace{1cm}
	Termin:\par
	Piątek 11:15
	\vfill

% Bottom of the page
	{\large \today\par}
\end{titlepage}

%\maketitle

% pierwsza sekcja
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Opis}\label{sec:opis}
Celem projektu jest stworzenie urządzenia odbierającego dane ze stacji pomiarowych drogą radiową oraz przesyłanie ich do komputera poprzez konwerter USB-UART.
Stacje pomiarowe będą mierzyły takie parametry jak temperatura, wilgotność powietrza oraz stężenie gazów palych. Ponadto będą one w stanie wykrywać ruch w pomieszczeniu.
Dane te po przesłaniu do komputera będą wizualizowane za pomocą odpowiedniej aplikacji stworzonej w środowisku Qt.
\section{Efekt końcowy}
\subsection{Aplikacja}
W projekcie zamierzane jest stworzenie aplikacji pozwalającej wizualizowanie mierzonych danych pobranych z urządzenia. Przewidywane funkcjonalności aplikacji:
\begin{itemize}
	\item Wyświetlanie bieżącej temperatury w pomieszczeniu
  	\item Wyświetlanie bieżącego poziomu wilgotności powietrza
	\item Wyświetlanie poziomu stężenia gazów łatwopalnych
	\item Wyświetlanie czasu wykrycia ostatniego ruchu w pomieszczeniu
	\item Archiwizacja pobranych danych z urządzenia (baza danych)
	\item Tworzenie wykresów ze wszystkich odczytanych danych z urządzenia
	\item Możliwość ustawienia alarmu po przekroczeniu wybranego przez użytkownika poziomu.
\end{itemize}
\subsection{Urządzenia}
Dodatkowo do projektu zostaną zaprojektowane i stworzone urządzenia pozwalające pobierać dane z pomieszczenia oraz wysyłać je poprzez UART do komputera. Jedno urządzenie będzie odpowiedzialne za pobieranie i obróbke danych z czujników oraz przezyłanie ich do drugiego urządzenia. Drugie urządzenie będzie służyło do odbierania danych z pierwszego urządzenia oraz do wysyłania ich do komputera za pomocą portu szeregowego. Główne funkcjonalności urządzeń:
\begin{itemize}
	\item Odczytywanie danych z czujnika temperatury oraz wilgotności za pomocą protokołu OneWire
	\item Odczytywanie danych z czujnika gazów łatwopalnych
	\item Wykrywanie ruchu za pomocą czujnika typu PIR oraz zapamiętanie czasu jego wystąpienia
	\item Odczytywanie aktualnego czasu z zegara RTC za pomocą portu szeregowego I2C
	\item Komunikacja między urządzeniami za pomocą transrecivera z portem szeregowym SPI
	\item Komunikacja z aplikacją za pomocą konwertera USB-UART
\end{itemize}
\subsection{Opis protokołu komunikacji}
Komunikacja będzie odbywałą się za pomocą portu szeregowego UART. Urządzenie posiada funkcje USB CDC (Communication Device Class), czyli po podłączeniu do komputera będzie symulowało port szeregowy. Aplikacja Qt będzie komunikowała się z urządzeniem za pomocą biblioteki QSerialPort.
\section{Postęp pracy}
Do tej pory udało nam się wykonać płytki oraz je uruchomić. Zapoznaliśmy się ze środowiskiem programistycznym Qt oraz jego podstawowymi elementami. Udało nam się stworzyć wykres w Qt oraz zaprezentować w nim przykładowe wartości. Dodatkowo udało nam się skomunikować ze sobą aplikację Qt oraz urządzenie pomiarowe poprzez interfejs UART oraz przez zastosowanie biblioteki QSerialPort.
\section{Urządzenia komunikujące się oraz pomiarowe}
Schemat urządzenia komunikującego się z urządzeniami pomiarowymi oraz aplikacją Qt:
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{schematmaster}
\caption{Schemat ideowy urządzenia Master}
\end{figure}
\newpage
Schemat urządzenia pomiarowego (Slave):
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{schematslave}
\caption{Schemat ideowy urządzenia pomiarowego Slave}
\end{figure}
\newpage
\section{Szkic interfejsu graficznego}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{aplikacja}
\caption{Szkic interfejsu graficznego okna głównego}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{ustawienia}
\caption{Szkic interfejsu graficznego okna ustawień}
\end{figure}
\newpage
\section{Diagram klas UML}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{diagramuml}
\caption{Diagram klas UML}
\end{figure}
\newpage
\section{Schemat blokowy}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.4\textwidth]{blok}
\caption{Schemat blokowy}
\end{figure}
\section{Harmonogram realizacji}
Do wykonania projektu należy zrealizować poniższe zadania:
\begin{itemize}
	\item Zaprojektowanie wyglądu aplikacji
	\item Ustalenie zależności pomiędzy elementami aplikacji
	\item Tworzenie aplikacji w środowisku Qt
	\item Uruchomienie aplikacji z losowo wygenerowanymi pomiarami.
	\item Zaprojektowanie oraz zbudowanie urządzenia pomiarowego i komunikacyjnego
	\item Zaimplementowanie komunikacji z urządzeniem oraz archiwizacji pobranych danych
	\item Wyświetlanie rzeczywistych danych pobranych z urządzenia
	\item Poprawa błędów
\end{itemize}
\section{Diagram Gantta}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{gantt.png}
\caption{Diagram Gantta}
\end{figure}
\section{Kamienie milowe}
\begin{itemize}
	\item 1. Kamień milowy: Zaprojektowanie, stworzenie i uruchomienie wstępnej aplikacji
	\item 2. Kamień milowy: Zaprojektowanie i wykonanie niezbędnych urządzeń
	\item 3. Kamień milowy: Implementacja komunikacji z urządzeniem pomiarowym oraz archiwizacji pobranych danych
	\item 4. Kamień milowy: Wyświetlanie rzeczywistych danych pobranych z urządzenia pomiarowego
	\item 5. Kamień milowy: Poprawa błędów oraz zdanie gotowej aplikacji
\end{itemize}
\end{document}
